九龍灣連儂牆義工遭連環拳毆頭

九龍灣「連儂牆」發生流血事件。凌晨近1時，據報一名中年男子，走到九龍灣地鐵站對開，由市民自發的「連儂牆」挑機，期間打傷2名義工。據其中一名義工提供的片段所見，涉事為一名身穿灰色衫的中年胖漢，操流利純正廣東話。

據知片段開始拍攝之前，該名男子早已動粗，打傷一個年長義工。其他義工見狀立即將其包圍。該名男子隨後致電報警，向警方稱「我姓黃，被15個人圍住，好驚，快啲派差佬嚟」。

該名男子與警方通話完畢後，被其他義工追問打人之事。灰衫胖漢自言自語地道：「一下都捱唔到，點搞革命呀？」隨後質問一名年輕義工「識唔識」，繼而雙手擺出姿態準備打架。義工沉住氣未有理會，卻突然遭該灰衫男子拳打面部，不停說「你要唔要呀？」前後拳打該義工多達10次，同時又著其他人「快啲影！」又自稱，「我飲醉咗呀，做乜都得，拮你兩刀都得」。最終義工倒臥地上，卻又重新爬起來。期間，另一名義工亦被拳擊傷及。

其他人欲阻止胖漢，卻又被臭罵；但他竟「識英雄重英雄」，向被打幾拳的義工說：「吖，夠硬淨，我同你傾！」惟被打義工沒有作聲，繼續用身擋住，阻止灰衫男離開。

灰衫男繼續「發癲」，不停大叫：「搞咩革命呀？呢啲乜X嘢來?後生仔唔X係咁做嘢呀!你洗過碗未呀，煮過飯未呀，養過家未呀?」有義工應道：「有！」他則繼續鬧：「你返咩工呀？」該義工則回應：「關你X事咩」。

該男子又繼續胡亂走動，不時撕下貼在牆上的便利貼(MEMO紙)，又將手上的長傘拋高，差點擊中一名女子。不知其所為何用意，只稱「甩手咋」。未幾，警員接報到場，將該名男子帶上警車。而幾名傷者則由救護員治理。

警方表示，於凌晨零時46分接獲一宗襲擊傷人案，現場位置為牛頭角道77號對開天橋底，拘捕一名46歲姓黃男子，涉嫌「襲擊導致他人身體實際傷害」。事件中有兩人受傷，其中一名65歲男子姓李，面傷；36歲男子姓麥，嘴及手受傷，兩人同送聯合醫院治理。案件由秀茂坪警區刑事部跟進。

好嬲好心痛，睇佢比人打左一拳，已經唔想睇落去

制服：從後用雙手鎖佢雙手，或者cool佢頸即刻收皮

pish

其他男仔仲on99咁企係度

推

他打第一拳就可以全部人制服他(等他郁唔到，係合理武力，如果他無反抗能力仲打先係唔得)

香港法例221章第101A條（俗稱101拘捕令）訂明市民若為防止罪案或協助合法拘捕疑犯時，有權使用「於當時環境而言屬合理的武力」，或以任何合理方式阻止疑犯離開現場。 例如有賊入屋，住戶合力把他制服，甚至把他綁起，暫時扣留，待警察到場交警方處理。 此等為阻止罪案的行動乃法律容許的「公民拘捕」及暫時扣留。 但若市民協助捉犯人時使用過分武力，例如用武器傷害空手的賊人，或制服賊人後仍毆打他，則可能犯法，故市民必須小心勿濫用武力。

有啲法律，真係要記住
法律係武器亦都係救命符
下次唔好再成班拎起部手機圍影啦好嗎……影嘅1，2個就夠……